# Простая сортировка

## Пузырьковая сортировка
низкая скорость, простейший алгоритм сортировки.

принцип:
берем элемент на позиции 0 (для нас это стартовая позиция) - сравниваем с рядом стоящим элементов (позиция 1)
если элемент слева больше (тот что в позиции 0) - то меняем элементы местами, если нет - оставляем как есть,
дальше переходим к элементу на позиции 1 и сравниваем со следующим (позиция 2)
 
в результате самый большой элемент будет перемещен на позицию N-1

следующим этапом мы снова возвращаемся к началу массива и снова ищем и двигаем к концу самый большой элемент, до
позиции N-2

если выкинуть все контанты, то сложность пузырьковой сортировки O(N^2)
"каждый раз, когда вы видите вложенный цикл, можно предположить , что алгоритм выполняется за время O(N^2)"

## Сортивровка методом выбора
принцип:
берем самый левый элемент (с индексом) (принимаем его за минимум) (то есть сохраняем его индекс в отдельную переменную)
начинаем сравнивать со всеми следующими элементами
если находим элемент, который меньше текущего левого, то обновляем переменную с индексом самого мелкого элемента
когда мы сделали все сравнения
необходимо поменять местами текущий элемент (который считается самым левым) с тем, который является наименьшим
таким образом в левой части у нас собираются элементы с самого маленького

время выполнение такое же как и у сортировки пузырьком O(N^2), но очевидно, что сортировка выполняется быстрее
за счет меньшего количество перестановок, количество которых равно N

## Сортировка методом вставки
является лучшим из элементврных алгоритмов сортировки
выполняется за O(N^2), но работае в двое быстрее пузырьковой сортировки, а в обычных ситуациях немного быстрее сортировки
методом выбора



